歐洲歌唱大賽 Eurovision Song Contest Lisboa 2018 討論區

Venue: Altice Arena, Lisbon, Portugal

Semi-final 1: 9 May 2018 0300 (GMT+8) / 8 May 2018 2000 (GMT+1)
Semi-final 2: 11 May 2018 0300 (GMT+8) / 10 May 2018 2000 (GMT+1)

Final: 13 May 2018 0300 (GMT+8) /12 May 2018 2000 (GMT+1)

Portugal: Cláudia Pascoal - "O jardim" (Portuguese)

France: Madame Monsieur - "Mercy"

Germany: Michael Schulte - "You Let Me Walk Alone"

Spain: Amaia & Alfred - "Tu canción" (Spanish)

United Kingdom: SuRie - "Storm"

Italy: Ermal Meta & Fabrizio Moro - "Non mi avete fatto niente" (Italian)

有無人睇

早日康復

呢首同保加利亞都幾好

頭先佢地開facebook live都無乜聲氣

個賠率

近幾年我始終比較鍾意丹麥妹 Emmelie de Forest，不過佢啲歌好飄忽 紅完Only Teardrops同Rainmaker就收曬皮咁滯

得Loreen可以真係愈玩愈有

我鍾意呢個

早幾年有睇過 留名睇下今年啲歌先

都係畀瑞典嗰個屈咗機

因為呢d大眾比賽係唱番大眾曲風先贏面大，加上d效果做得好，條仔又幾好樣又好笑容咪多票

Eurovision d人live好參差
年年總有幾個唱到好L難聽

無計，非主流無市場
而家唔係英文都幾乎唔會贏

上年唔係有條女唱d唔知咩文民族曲風抗爭歌贏左咩？

意大利

認真，唔係見到你個post都差d唔知咁快又eurovision 通常都係贏左有新聞出先搵番黎聽
依家聽緊烏克蘭嗰首，覺得有d耳熟 係咪有抄人

烏克蘭嗰個講克里米亞，不過其實主調都係英文

呢個好正
係2016最鍾意的其中之一

所以之後都有人屌話政治影響音樂

呢隊我都鍾意

個主唱好唱得

抄人好柒

本身eurovision呢d就係歐洲統合嘅政治產品啦 好撚弱智 年年都好多人因為憎俄羅斯而唔投佢地，even佢地唱得好好

同埋eurovision不嬲都係豬肉獎，通常係最唔乞人憎、最多fd嗰d國家易拎多票。真正為聽好音樂而走黎睇eurovision 就正一on9

2012年就係俄羅斯一班婆婆唱民謠，不過都係要輸畀Loreen 鳩嗌式Euphoria（雖然的確幾好聽 ）

不過之後俄羅斯本身都已經年年畀人屌，多得普京

我深愛的ABBA

Eurovision 神檯級+最熱血表演

芬蘭真係好夠膽

呢首都唔錯

同埋呢d係聽完咁多首再投票，首歌冇特色、表演唔好睇就冇人記得，所以想贏其實只要搞d gimmick 就得。不過咁多國家hea搵人hea唱只係因為唔想贏到要俾錢出黎搞下一年

原本 蘭贏面好大 ，可惜gimmick 唔夠香腸咁大就輸左 橙

成日都會miss，因為年年都係母親節就已經完咗

講gimmick一定係有鳩女歌手嗰次

空香腸咪就係嗰個drag queen歌手
呢年真係勁大回響，宣傳費都慳番
呢年又係好多人想專登激死俄羅斯而投俾佢

係

佢Drag queen 得嚟又要玩嘢，嗰年真係

有冇人知著西裝條女host咩名？

冰島條仔佢一開口我以為佢唱國歌

其實捷克個曲風唔錯，幾醒神

好撚悶
首首差唔多咁

以色列欣宜首歌都唔錯喎

瞓哂？

塞浦路斯愈嚟愈hit

以為得紅登先有ESC嘅po 嚟遲咗對唔住樓主

咁唔差在喺呢邊講多次啦
而家SF1完咗 賠率變咗好多
傳統晉級國家收哂皮咁濟

我自己就覺得 立陶宛有1%機會率贏
因為2013-2016年嘅勝出國係有個規律
而根據呢個規律 今年得立陶宛係符合到嘅

根據 賠率，而家頭五：

1 塞浦路斯
Cyprus : Eleni Foureira - Fuego

2 挪威
Norway : Rybak - That's How You Write a Song

3 以色列
Israel : Netta Barzilai - Toy

4 法國
France : Madame Monsieur - Mercy

5 立陶宛
Lithuania : I. Zasimauskaitė - When We're Old

大家未瞓嘅就好準備啦

Semi-final 2後賠率 （）

1 塞浦路斯
Cyprus : Eleni Foureira - Fuego

2 以色列
Israel : Netta Barzilai - Toy

3 法國
France : Madame Monsieur - Mercy

4 立陶宛
Lithuania : I. Zasimauskaitė - When We're Old

5 瑞典
Sweden : Benjamin Ingrosso - Dance You Off

今年完全無左回事
只係記得以色列個首幾正

比利時竟然今年入唔到
佢地啲歌一直都好高質
有少少私心既冰島入唔到有啲可惜

留名先 尋晚冇睇SF2 依家追返

呢首先正家嘛!!!!
最憎D bubblegum pop...

一D都唔覺得以色列個首正...... 好嘈好煩
上年冠軍出聲屌話Horrible
Estonia
SF1競爭太大，所以點都會有高質既爭唔到

梳係咁洗版 睇埋final次序就覺得好明顯造比Cyprus同Israel

01. Ukraine
02. Spain
03. Slovenia
04. Lithuania
05. Austria
06. Estonia
07. Norway
08. Portugal
— break position
09. United Kingdom
10. Serbia
11. Germany
12. Albania
13. France
14. Czech Republic
15. Denmark
16. Australia
— break position
17. Finland
18. Bulgaria
19. Moldova
20. Sweden
21. Hungary
22. Israel
23. The Netherlands
24. Ireland
25. Cyprus
26. Italy

我今年無左回事未聽呀
只係聽左以色列個首
我意思係比利時早幾年個啲都幾好聽（15,16好正，舊年個首唔多識欣賞）
Estonia15年首合唱歌好正

你聽得多以色列嗰首應該就會覺得個肥婆同首歌都好煩
實在唔識欣賞
比利時係正架，今年呢首都係，但可能staging普通，唔夠其他咁搶眼/出位
佢唱live都爭緊啲
同埋我好認同上年嗰首真係麻麻地，唔明點解排到前5
反而立陶宛入到決賽我有啲震驚
佢live唱得好普通，但可能表演幾打動到人 到時睇下究竟係jury定televote救左佢

Estonia啲歌不嬲高質（除左08年嗰首troll ），但成日臨場出事
上年SF慘不忍睹
首歌幾好都破壞曬
個男人好cheesy囉好冇

SF2悶到我睇左三分一就決定返去做野
工都唔撚扮了

Wiwibloggs有人話匈牙利殺上下家
瑞典同以色列都未必好高分

係就好
真係好想Estonia贏
佢贏到嘅話下年去睇ESC （如果買到飛嘅話）

都睇到話西班牙中死亡次序
歷史上冇第二首出場嘅歌贏

其實大家鐘意邊首

#Eurovision 本週六舉行總決賽，中國芒果tv有份轉播，但星期二第一場預賽轉播中，芒果tv把觀眾席上的彩虹旗打格，又不播放愛爾蘭和阿爾巴尼亞的作品，明顯對同性戀等題材作出審查，歐洲廣播聯盟因此不准芒果tv播放另一場預賽及總決賽。

贏國又贏

上年意大利同葡萄牙好正

葡萄牙
但上年啲歌好多都好似 實在諗唔起其他歌

中國或成最大贏家

保加利亞同黑山
仲有偉大嘅Epic Sax Guy

上上年嗰D我仲好中意格魯吉亞 亞美尼亞 瑞士同克羅地亞

玩postcrossing都忍唔住同個Bulgarian講話你地上年首歌好正
Epic Sax Guy 依家先知係呢到黎

我覺得16年啲歌出色過15/17
Armenia嗰歌手好唱得
睇dress rehearsal佢話earpiece冇聲出 但啲staff停唔到條track 所以佢頂硬上唱曬成首
但完全冇唱錯
16年仲鐘意Cyprus同Estonia（呢個梗架喇）
其他唔太記得

瑞士

有歐洲朋友都話唔抵
我聽左一兩次冇乜感覺住
越聽越覺得比利時嗰首正
好彩Bulgaria同芬蘭都入到
法德都唔錯

有冇人發現阿塞拜疆決賽嗰十二分
以前年年一定係俾土耳其
土耳其退賽 就轉咗俾俄羅斯
俄羅斯又退賽 就俾白俄羅斯
唔知今年俄羅斯同白俄仲有鄰國Georgia一齊出局
佢地又會俾邊個呢？

其他前蘇聯國家？
鳩估

可能鳩投
今年俄羅斯好柒，眾叛親離線都出唔到

肥婆嗰首曲風係唔耐聽，但Eurovision一堆悶歌中真係得佢呢首數一數二令人印象深刻，大熱係意料之內

屌喇星佢live好撚唔得囉
咁都比佢入真係過唔到自己嗰關

咁我覺得Cyprus值得贏過佢.....

我都希望Cyprus贏
Netta唔係07年個Verka
佢似搞鬼多過搞笑

仲有呢兩年太多人玩抒情歌
如果Bulgaria France Ireland Lithuania 呢四國贏嘅話Eurovision以後就會充斥住Ballad
咁就玩完

政治遊戲 個個都投返同自己啱傾個啲國家

首歌好抄feel又普通

咁D歌個個國家差唔多款咁，唔係投FD D嘅國家咁你想點投？

btw如果今年Cyprus靠請外援贏到比賽，下年實有人照抄

肥婆作為新人真係幾猛料，Eleni撈咁多年淨係贏得嗰少少馬鼻，D歌又普通

有冇人睇緊
好眼訓

Celine Dion都係外援，使但啦

斯洛文尼亞條柒頭會唔會又cut多次歌㗎
Cut一次叫驚喜 Cut兩次就叫柒㗎啦

比你講中左

到estonia 首opera 歌

唱得好過SF1

立陶宛唔錯

Elina啱啱好勁
2012年馬其頓首歌肯定難唔到佢

又有人亂入

咁都拉唔到佢

唱到咁喎
首歌還好 但佢係咁用氣唱歌

係瑞典睇緊

有得投好投呀

係未要用佢個app投？

其實我覺得Czech Republic個首幾有趣
至少風格有啲趣得黎又唔似當年首moustache

一聽到音樂就笑左

好多歌都係咁既音樂
但eurovision呢幾年比較少所以聽到有就覺得幾好
Moldova都唔錯,今年同epic sax guy

係
你想打電話/message都得既
歐洲先有得投

人在德國

Hungary咩事
成苜就係9叫

屌你以色列個肥婆

你明我感受啦

人在里斯本
睇到呢個post先知 宜家睇緊youtube live

後面一堆招財貓

今年好難predict冠軍

真係好難,首首都好似差少少
保加利亞唱得麻麻, 以色列又好似差啲嘢
Cyprus 唱live唔錯, 但係首歌唔似攞冠軍嗰type
會唔會係法國呢?

屌你個以色列

小弟真係唔識欣賞佢 佢都咁高分 咁家燕媽媽十字步 唏也唏也唏都贏啦

十足十大媽舞

屌唔係嬴呀嘛

大鑊了 燈中

屌

大家早d訓啦

屌
班人下年點拎visa去israel

其實個樣幾似衛蘭

唉屌佢老母左膠當道真係不得了,自己多謝都唔敢話自己係因為唱歌而贏
女人 ☑️同性戀 ☑️ 肥 ☑️ 猶太人 ☑️ 左膠 ☑️ 非白種人 ☑️ Diversity over quality ☑️

Maldova, Netherlands, Hungary, Estonia,Denmark呢d真係唱得好既就三甲不入 ,國家代表投票擺明係玩緊政治唔係聽歌,英國一玩脫歐就連比賽都比人杯葛埋,明明唱得唔差就完全冇人投,反而Sweden狗屎垃圾都照投

睇到Sweden jury同televoting個反差真係反高潮
我開頭仲係到諗唔通佢又有得爭
點知一去到televoting頭幾個就嗌佢

第一年睇live就比啲咁嘅垃圾我
下年膠都廢事比

比以色列贏點解仲要叫eurovision
改名做worldvision咪算囉屌
真正贏家我當係塞浦路斯

巴打

其實比以色列玩埋一份已經
早幾年加埋澳洲

佢之前比澳洲join我已經屌哂鬼 不過好彩佢地都未攞冠軍
今年終於出事 屌佢老母eurovision比個唔係歐洲嘅國家攞 eurovision班撚屌高層仲有面?

其實以前以色列都贏過，但我估當時爭議未必有今次咁大
對上一次係一個變性人贏左，好多保守國家應該都插到佢飛起，但都未必關首歌事
今次...

Semi final成績

啱啱瞓咗陣醒返
嘩屌你老母成個評分做咩事

原來jury揀左Belgium同瑞士

淨係克羅地亞入唔到決賽
就已經知唔駛睇

by the way 今年可能第一年搞歐洲歌唱大賽亞洲版 中國或成最大贏家

之前香港話有意host，唔知真唔真

我地猶太佬又贏

點解唔索性叫asiavision

你攻擊我即係anti-semitism

咁澳洲返返黎得唔得呀？

呢個國家去oceaniavision啦屌

今年投票結果再唔係一面倒，有啲峰迴路轉，決賽無俄羅斯，前蘇聯啲附庸國無得獨孤一味投俄羅斯。

澳洲呢兩年都攞唔到觀眾票，只係靠jury。
瑞典超攪笑，諗住佢同奧地利爭冠軍，點知一開觀眾票就被KO...

啲youtube comments 笑以色列嗰個好似雞叫

D人太憎Björkman同睇厭班評判俾高分瑞典

可能以色列睇到黃蓉雞叫攞到靈感

咁佢首歌又真係好普通
根本瑞典啲人睇佢贏melfest都話搞撚錯

咁係真係似丫嘛

聽多幾次就會覺得係好似
連班和唱都雞叫嘛

啱啱wiwibloggs有人話見到塞爾維亞個光頭佬同葡萄牙粉紅頭兩條友入咗酒店房
然後話點解唔揀Cesár

心諗做乜鳩

我唔想知

仲以為葡萄牙個兩個係lesbian

恭喜左膠又贏一仗

近幾年開始政治化得好犀利，烏克蘭贏左之後我就冇再睇

唔通輪到宇宙最強GEM出戰？

我覺得Eurovision Asia已經胎死腹中
同Türkvizyon一樣

中國突然cut片同打格仔EBU仲會對佢有信心咩
Eurovision Asia無咗中國好難做落去㗎啦

胎死腹中啦肯定
唔通真係靠班oceania咩

然後歐洲咪有D人見到當年Ukraine贏就話政治化乜乜乜
依家又係到揀呢首膠歌出黎諗住自己好鬼正義，話首歌有message
我心諗 雙重標準到你

不過老老實實Eurovision本來都係政治產物黎，打完仗想Promote peace嘛
根本所有野都係政治，只係爭在做得有幾出面

鳩嗌既話佢肯定數一數二

成班癲雞係個台到發雞瘟同整鬥雞眼囉咪就係
其實真係想透過呢次表演推廣亞洲文化既話呢，我諗佢要知道雞係廣東話入面仲可以有咩意思
見佢套衫同後面個D招財貓就好想同佢講亞洲冇人會咁樣做

佢話過想推廣亞洲文化？
唔話撚佢culture appropriation都偷笑啦

However Netta has previously explained the reasons behind her look and love of Japanese culture – saying she adopted it as a defence mechanism after being bullied at school. Speaking to in Lisbon ahead of the contest, she explained it ‘took time to find her niche’ after the way she was treated by her peers when she was younger, and that music also helped her overcome difficulties.

問題更加係佢個網上年10月之後無再更新
照道理如果真係好似wiki咁講今年10月開場嘅話 依家仲有半年都唔夠
正常日期地點參賽國都公布哂啦掛
選拔賽啊都會有聲氣掛
Albania上年12月 即係五個月前仲選埋歌添啦
而家係一D消息都冇啊!!!
就算而家突然公布哂比賽詳情都未必趕得切開賽啦

十鳩成十肯定收皮

其實每年Eurovision自己搞Eurovision都已經多多事實，一係就話唔請呢個唔請嗰個
呢啲所謂亞洲版乜乜柒柒都係只聞樓梯響多架喇

咁真係要更正
其實以色列1973年開始已經有玩Eurovision 今年玩第41次

之前已經贏過三次
1978年（Izhar Cohen & the Alphabeta "A-Ba-Ni-Bi"，呢首正）
1979年（Gali Atari and Milk and Honey "Hallelujah"）
1998年（Dana International "Diva"）

大佬今次撇除乜柒爭議

屌係首歌本身都唔好聽

Austria拎第3都好奇怪
成首歌一啲特別都無

冇錯
雖然我好憎呢條友，但我都盡量避免有任何人身攻擊，連係唔係cultural appropriation我都唔評論。之但係首歌真係好撚難聽呀

老實講opera類嘅歌一定輸蝕，想Elina贏都真係只係得個想字。輸比Cyprus, Austria呢啲我都心甘命抵，咁佢地啲歌係真係入屋啲同受歡迎啲。Israel呢啲咁嘅歌根本都唔係音樂，似係噪音咁⋯⋯ 我見住好多國家啲觀眾都比12分佢，心諗你班人係咪邊到出左問題 同埋硬係覺得左膠國家啲人特別比高分佢

有啲typical黑人音樂feel... 唔識講亦唔係歧視，係聽完會有嗰種有個合唱團係臨尾大聲唱同啪手指嘅感覺囉

78年嗰首係唔知點解我都會聽過，講緊係我完全未睇呢個比賽前
應該係比人用過黎做廣告歌之類，細個（甚至係早幾年？）又睇過，一路記住到依家

其實就係一啲viral pop囉
而家全球大勢所趨都係聽呢啲 泡菜

CCTVB 09年 耳分高下 ，就係用哈林首 《愛你的只有一個我》做主題曲，就係改編呢首以色列歌

不過其實哈林都係翻唱，真正原版係 1980 蕭孋珠《迎著風的女孩》

好悶，所以我欣賞嘅好多都排中後
Bulgaria嗰種風格真係好正，好mysterious
芬蘭就 我都唔知講咩好

成日聽pop真係好煩，連啲歌都係照辦煮碗，倒模咁倒出黎
另一樣我唔明嘅又係瑞典同捷克，兩首歌都好悶下，只係靠不停重複去洗腦，洗到人地記得個melody 但啲人又好鐘意，係咪貪佢地靚仔咋

你咁講，可能我以前就係聽過哈林嗰首喎

多數都係

係呀保加利亞的確唔錯，不過live又硬係爭啲

其他就主要都係catchy tune、鬥鳩嗌，始終都係得semi-final，公開演出之後入唔入到決賽都係呢一嘢

講起懷舊嘢，又忍唔住講埋

香港小姐個主題曲原曲其實係Eurovision冠軍歌嚟
摩納哥：Séverine - Un Banc, un Arbre, une Rue (Eurovision Song Contest 1971)

所以已經唔單止睇首歌，係睇可唔可以impress d人，然後再演變成嘩眾取寵咁
咁嘅話個show係會好睇啲嘅，好過就咁齋唱，不過如果啲人留意啲舞台效果之類多過首歌本身嘅話，咁我覺得係本末倒置囉。

諗起浮誇添

無計啦 無收視就無廣告，無廣告就無錢，無錢就連個比賽都收埋皮，咁重仆街
搞下搞下始終都係會show-based

有冇epic sex guy?

再睇返，又冇諗過澳洲會低到咁
西班牙竟然又係低分
法國拎得少過愛爾蘭
啲人又幾鐘意吸血鬼

Sax*
冇喎今年，但Moldova個表演其實都算其中一個最得意/好睇嘅
起碼我記得嘅唔多，佢地係其中一個

如果可以正常返少少嘅話 我唔介意磅下水幫補下佢地呀
Belgium

澳洲真係慘

都係聽返啲正常啲嘅野啦
上面邊位巴絲講15年Estonia首合唱歌好正

我都覺 依家超鐘意佢兩個

Stig今年都有出戰national final，不過邊個會夠Elina砌⋯⋯⋯

大家有冇邊個National final推介

仲有05年瑞士雖然係比錢搵外援

好難想像廿歲人已經企係呢個台仲要咁淡定

今年競爭大，加上首歌普通，題材都好老套
仲有佢條裙好唔掂

趁啲人未加今年首膠歌落呢啲compilation之前 重溫下過往嘅冠軍

我呀
衰在佢地live麻麻
如果唔係可能名次再好啲

瑞士咁鍾意搵外援既
當年Celine Dion都係得廿歲又係好淡定

ABBA

我都覺得呢首唔錯

上面話捷克爛大街我覺得至少幾得意同埋佢live唔算差
瑞典真係阻住哂
本身首歌普通又唔唱得
仲要搶撚哂Jury Votes